\chapter*{Prefazione}
Le seguenti note sono basate sulle lezioni del corso \emph{Introduzione ai sistemi dinamici I} tenuto nell'A.A. 2018--2019 presso la Scuola Normale Superiore per gli studenti di matematica e fisica del II anno. Il docente del corso sono stati Stefano Marmi e Daniele Tantari, mentre Ugo Bindini e Francesco Grotto si sono occupati della didattica integrativa. \\

Precisiamo che quest'opera è da considerarsi un \emph{work in progress}: alcune lezioni non sono ancora state trascritte, mancano alcune dimostrazioni, soluzioni di esercizi e il tutto necessita di una profonda revisione. In particolare nel testo sono presenti molti commenti e note in \textcolor{red}{rosso} che indicano la mancanza o una bozza di un qualche contenuto oppure alcune affermazioni che vanno riviste e approfondite. Nonostante l'impegno, non assicuriamo quindi che quanto scritto sia privo di errori sia tipografici che concettuali.

Il progetto è ospitato su GitLab, dove si può trovare la versione più recente, al link \url{https://gitlab.com/scisns2017/Sistemi-Dinamici}. Ogni suggerimento (errori, soluzioni di esercizi, contributi vari, ecc.) è sempre gradito e può essere segnalato creando una \emph{issue} su GitLab oppure contattando direttamente gli autori

Per ora sono presenti due versioni di questi appunti, una con le lezioni in \href{https://gitlab.com/scisns2017/Sistemi-Dinamici/-/jobs/artifacts/master/raw/Sistemi-Dinamici.pdf?job=compile_pdf}{ordine cronologico} e una con le lezioni divise \href{https://gitlab.com/scisns2017/Sistemi-Dinamici/-/jobs/artifacts/master/raw/Sistemi-Dinamici-book.pdf?job=compile_pdf}{per docente}. Data l'eterogenerità delle lezioni è prevista in futuro una ristrutturazione del progetto basta su una divisione per argomenti. \\

Ringraziamo Ugo Bindini per aver scritto delle note per le sue lezioni su varietà immerse e averci fornito il codice sorgente che abbiamo incluso con modifiche minimali. Ringraziamo Niccolò Porciani per aver scritto alcune lezioni sulle serie di Fourier e per la revisione di alcuni argomenti. Un grazie infine a Luca Arnaboldi e Nikita Deniskin per i loro contributi a questo progetto.
